發現00後已經唔再哈韓/哈日 反而鐘意中國流行文化、音樂、影視

睇埋中國果啲觀眾哭曬口 假到爆嘅歌手選秀節目
仲有乜鬼爸爸去哪兒 條片頭曲仲要大大聲係度播
聽埋啲垃圾歌 乜鬼薛之謙
追星追埋啲仲乸型過韓男團嘅人妖
仲有果啲乜鬼愛國小鮮肉李易峰

以上如有中國用詞純引用
香港遲早俾中國流行文化完全赤化

係，事實。

崇拜泡菜國真係不如崇拜中國
最撚憎泡菜人
讀書 /旅遊 見到就憎

放學就去m記玩大陸版隻pubg

tfboy

睇果個古惑仔罵仔覺得好好睇

都戇鳩

事實係90後已經係最後一代香港人
班00後學蝗語、講蝗語 睇支那劇 聽支那歌 同支那人根本冇分別

10後更應該係不可逆轉

唔好話00後啦
我同我身邊好多朋友都有追大陸綜藝,用wehcat,淘寶,玩皇者榮耀,買大陸股票啦
有d野根本大勢所趨

你死返上去啦

支那狗

啲品味越來越差
慢慢大個啲審美觀同支那同化，香港無曬特色
莫講日本歐美文化，本土特色變中國化真係好嘔心

90後-香港人
00後-暫且仲識講廣東話既新移民
10後-真正支那人

屌住用is ok

仲屌返你反支那野搞港獨

好多女都有裝美圖秀秀tim, 八十後九十後都有
抖音就真係仲未係好普及
不過睇個勢都快

有時講得岩 一代不如一代

支國呢d垃圾都迷

你所舉例嘅野有啲唔係流行文化黎 使用嘅出發點同動機都唔同

買大陸股票都係為左賺錢(我冇買)，但賺完中國錢你可能買美帝野，去日本玩，學李慧琼奶完共遊日浸處女溫泉、學愛國張國鈞醉心日本劍道
用wechat可能係工作上需要/北上whatsapp被封，被迫使用(我工作上需要被要迫裝，但唔覺得好用囉)
淘寶咪為左平囉(我只有買平價原材料整手作淘過1次，食物衣物絕不淘寶) 唔通你係貪淘寶啲野品質好咩
依家啲人祟優，係祟歐美、祟日、祟韓，你諗下之後年輕一代香港人祟優變成祟中，如果將來中國製品質越黎越好，祟中都未必係問題，但主要問題係祟中會改變價值觀，香港年輕人個個愛買中國手機俾中共監視住香港，覺得明星奶共愛黨好正常等等

對某種流行文化的嚮往，係會改變整個人嘅品味，甚至價值觀
你睇李易峰果堆成日曬愛國，留言班fans(本身就係奶共)就會稱讚佢，一個對中共冇好感嘅李易峰fans就會被影響。
佢地唔同啲奶共fans，可以做到"國家面對無偶像"(政治取向優先於追星)，特別係果堆政治冷感，好容易被感染，李易峰曬愛國我就要捍衛佢嘅政治取向。情況有啲似某某明星做曬錯/犯事，會有腦殘fans極力辯解捍衛。

中國依家就係缺少文化影響力，以前會買韓國版權整綜藝，依家直接山寨或複製
長遠我諗都唔會追得上美帝、日本，但係東亞地區可能會追到韓國，繼而改變香港台灣年輕人價值觀
一個哈韓撚見到王嘉爾係機場戴住中國國旗頸枕影相係會覺得噁心造作，見到子瑜被人蝦都會心痛，而唔係同中國人企係同一陣線一齊指罵子瑜台獨
韓國觀價值起碼係跟住美帝，例如：涉及政治嘅電影，逆權司機、逆權公民之類
歐美日撚就更加唔洗講啦

衰啲講句就係，我寧願俾歐美日韓文化入侵都唔想俾中共入侵

仲鍾意上大陸玩添,其實有咩唔好玩過o係香港呢？去大陸玩不如去台灣

仲有乜鬼偶像練習生 仲柒過韓國

咩嚟？聽都未聽過.

廢老崇日
廢中崇韓

我們00後新生代熱愛祖國,有咩問題?

崇支不如崇韓

崇支那真係最低賤，bad taste

仲好
唔係自己個仔就ok

唔理好醜但求就手

崇日崇韓崇蝗嘅關係就好似遼金元咁
睇怕香港都真係玩完

其實正常你上網係可以睇到哂中港台歐美日韓既節目
如果呢班00後咁都選擇鍾意大陸野,接受大陸果套既
你覺得係乜野問題？

10後果班細路已經係主動親大陸 , 到佢地大個左成個社會都會親中國共產黨
到時港英政府長大既果代人就會成為佢地口中既廢老

共產黨換血換得好成功

好快
為左錢可以全民男盜女娼既時代都會降臨香港

其實係點做到?真係唔明

70後 歐美
80後 日本
90後 韓國
00後 支那

漏咗迷台風喎

諗下呢班野會有咩前途🤷🏻‍♂️
住公屋， 低端父母

中小學而家都佈滿蝗種,呢班蝗種當然會睇支那野
然後佢地都係學校宣揚呢d支那流行文化比其他同學
加埋而家d學校教育教你愛國、欣賞同尊重國家
咁d港媽又7唔識灌輸正確思想,同其他八婆港媽吹水就叻
港爸又掛注搵錢供樓,邊得閒理個仔接收緊咩價值觀

普教中
TVB
YouTube (大陸個D所謂搬運工)
仲有最重要的中文

啲品味差到 我老母都有睇個爸爸在哪兒 係咁聽到日本動畫啲bgm 仲要個feel唔岩都係咁鳩播
啲咩抖音又係 完全冇生產力 望你個鳩樣係度口upup以為好撚有趣 你翻唱都話好啲
同一個笑話/題材(例如唔識計數畫隻手出黎)拍幾十廿條片 乜狗屎垃圾都抄

我都唔睇呢 D 19中國節目
真係唔明佢地諗乜

冇咩所謂
低下層睇到d乜
睇tvb又唔夠牛b

不嬲讚成港女含多d洋腸

Ture

我覺得70後應該同80後調返轉
70果班後生果陣特別鍾意日本野
80後果期日本野已經衰落,但歐美野keep住勁

學左膠話齋要包容大陸人
你自己高班過佢就得

其實日本到90後都仲有一定數目既fans

TFBoys

已經爭好撚遠(如果講影視娛樂)

Oh my god 我已經愛上他 真實的表達
像喝了奇怪藥水中了魔法
街上溜溜躂達還是不想回家
一個人看著電影嘴裡嚼著爆米花

唔知點解有d旋律一聽就係支那歌
d r&b旋律好廉價 好撚old school
vocal一定係好雞仔聲 女聲就一定係勁嗲 一聽到勁炆果d
同埋係好歡樂好似好sweet 情情塔塔既歌詞
呢類一聽就打冷震

成日話乜柒爸爸去哪兒好睇
屌你老母
睇班偽人扮有父愛

支那無可否認洗腦真係好撚勁
90後或之前嗰代嘅香港人聽撚到中國or大陸呢兩個字就算廢中廢老點奶共都好
都會有啲抗拒覺得好撚柒好熱撚薯同老土
但而家問班00後佢地竟然覺得中國好撚潮
好型唔睇嗰啲節目就out
時代已變 香港已死
00後唔會再反共

無眼睇

你地講果d係咪屋邨仔/妹
英基果d仲係睇Doctor Who , Sherlock 喎

真風趣，哈日哈韓就ok，中國就唔得

老實講我都有睇開中國綜藝，人地錢多、廠大，最重要係有心做，水準係睇得出有不斷提升

好似歌手果啲，你覺得假咪唔好睇囉，我當聽下歌同睇下啲歌手點樣突破自己

對比返無線啲綜藝真係屌一聲，除咗講緊廣東話之外一無是處

我有啲親戚 口口聲聲話要支持本土派 開口埋口屌柒蚛蟈

轉個頭係fb ig share埋啲大陸節目
話邊個邊個細路好得意
邊個邊個唱歌好好聽

見親都嬲

香港真得呢班人

而家嘅00後剩係識得崇外，崇日，崇韓，崇支那

呢啲都唔緊要

最緊要係唔支持本地本土野

老實講句
其實中國 果D 娛樂節目和明星, 都係抄韓國風格

都係果句啦,窮人生仔預左仆街

一黎本土野同外邊果d比真係差好撚遠
二黎大陸有心要你香港本土流行文化事業徹底收皮

一到放學時間 班中小學生溝通係用普通話

其實台灣都係咁 軟性殖民好勁

我自己就唔睇大陸綜藝/劇集 用大陸app嘅
唔否認依家年輕一代鐘意大陸文化 但我覺得自己唔爭氣冇得怪人 香港本地文化越來越唔討好 長期食老本又不思進取 啲制作唔夠大陸咁dom本 連韓國都略遜一籌
早兩三年都仲係韓國的天下 呢幾年個風向就吹咗去大陸度
不過哈韓就仲有嘅 哈日就真係買少見少

台灣都係，堅唔堅

新一代全部睇支那節目
歌手又走去揾支那錢
綜藝個啲直頭成隊crew過支那

有次上堂miss播大陸個d節目
有幾個90後尾既學生話：我都有睇呀 好好睇

真係比人洗哂腦

我覺得tvb喺呢方面要負部份責任

lm

請睇#22
我抗拒中國流行文化，唔係睇死中國製品質/水準永遠都咁劣，而係唔想壯大中國軟實力，因為價值觀會被潛移默化改變

依家你見到選秀自稱中國香港人你會笑佢柒，又唔見北京人上海人要加中國係前面
自稱中國台灣人更加係無骨氣/為左搵食而咁做

如果有一日中國綜藝當道，個個香港台灣明星都去奶
電視台日日播、youtube fb啲熱門片日日聽到中國香港人、中國台灣人，到時分分鐘變成正常事
自稱唔加中國係前面反而覺得唔舒服
就好似變成大陸人咁

韓國綜藝台灣藝人之前都仲可以高舉青天白日，雖然之俾支那抵制完應該唔會再見到

藝術嘅野，自己鍾意就得啦，洗唔洗下下都分黨分派啊，你話人地入侵香港，咁你有才華嘅，咪帶起香港個市場囉，哈其他野唔會話高尚啲個喎，要改變呢個問題根本就唔只係哈咩嘅問題，大把野都要改啦，聽音樂，睇電視都係想放鬆啫，最緊要都係自己鍾意啫。

Facebook好多media都會介紹深圳有咩景點
老實講90後都赤化緊
不過佢地係一路用大陸野一路屌大陸囉

我自己打機有同台仔交流
台灣因為語言關係，中國影視音樂好容易就打入
香港都仲有粵語擋下咁，不過唔少00後就

又一竹竿打成船人？
而家啲濕鳩綜藝又點可以同有啲有深度既大陸歌相提並論？
係咪個個00後都崇支那？ 望下你隔離班廢中廢老先啦
廢中冇撚野做上黎連登嘩眾取寵

係
依家興去大陸食咩海底撈咩喜茶
好噁心

唔係老屎忽 00後真係特別垃圾

當成個本地文化比蝗語取代
廣東話比消滅遲早嘅事

呢個真
以前以為同d fd返大陸搵女屌,先會成班一齊食大陸野
而家連d港女都會上
仲話去揼骨

乜撚野抖音
成班痴線

香港人自願放棄廣東話 唔駛人出手都遲早滅亡

最hit果啲鹿晗 吳亦凡都係靠韓團出道
有名氣就走人返中國賺人仔
見到啲手機大型廣告搵佢地代言，眼都突埋，仲乸過啲韓仔

睇下班雙飛幼稚園同班小學中學都係講胡語同唔識廣東話又帶晒大陸既不公德行為黎港

有條大陸仔去左韓國發展
係個ig 度打埋哂d殘體字
但就話自己香港人

屌你支那綜藝都好吹奏
全部抄韓國毫無創意可言
抄都算撚數
錢又多過人
人才又多過人
都可以拍到咁撚垃圾
人地日韓節目係sell真
支那做極都係假

抖音都係抄返嚟當自己

其實又無得怪哂00後
佢地岀世個文化已經蝗化緊
又剩係見到支那最發達嘅時期
根本無可避免

其實00後本身都多腥港人
不過好多本土00後都睇依啲垃圾

8090後遲早被批鬥

仲要由細到大都見到周街都係支那人
早就習以為常,甚至同化

問題係中國影視會加入好多政治、愛國元素
選秀台灣人都要自稱中國人
愛國主旋律電影選角都係好hit果啲
你有冇見歐美日韓會咁做

由佢地崇到夠
香港預左無得救
同埋真係有料既中國啲野一早好似韓流咁出哂國啦
洗鬼成班牛鬼蛇神係到洗班小學雞腦

利申:淨係崇日 所謂韓流都係狗也不屌

星期六去深圳 淘寶取件（淘零食） 飲喜茶 食海底耮

做返隻正常港豬(搵錢、炒股、買樓、唔講港共政府衰野)
應該無事既

識聽一定聽babymetal

幫小學生補習
佢地迷tfboys
玩王者同荒野
傾計用WeChat

[公投] 連登港產三寶最後五強出爐，請入嚟擺低你神聖的三票！

一代屌一代就一定有
個個國家都係
美帝個啲最多都係笑鳩啲小學雞扮大人
但係香港下一代已經同我地完全唔同

屌你連登仔真係難服侍
崇韓又要屌
依家鍾意中國又要屌一餐
乜撚都唔滿意
崇返香港就最好嫁啦
晚晚睇tvb
唔係唔係，睇tvb又會比你地屌係港豬

見到啲中學雞youtuber
幾靚女諗住j下
點知講埋哂啲大陸潮語
傻逼、裝逼、666
尷尬到即刻unsub

90後都哈中啦
還珠格格，鐵齒銅牙紀曉嵐，天龍八部，射雕英雄傳，神雕俠侶，鹿鼎記，套套都大把人睇
以前有首老鼠愛大米，又係係香港勁紅

冷氣都無 ？
出過街未 ？

真係唔撚覺得啲大陸節目好睇囉

屌 邊止00後 有啲90後都係
重有啲廢中日日睇埋啲on9短片
睇完重以為自己獲益良多

新腥港人係咁架啦

細個都係讀紅底學校 仲係咁灌輸親中思想 不過日本卡通同d歐美遊戲影響我深d eg.自由意志

追大陸明星頂多係品味唔同就唔爭論啦，走去狂食大陸野，飲重金屬水，咁d大陸父母千方百計落黎香港做乜春呀

班人唔該諗下點解大陸人明明有大陸版維他奶都要買港版先啦好無呀，明明好多食品有大陸版，好多人都寧願貴d買原產版咩原因啦，唔係特別好食d呀，係想盡量健康d咋

其實香港人係無下一代
嗰d人係深圳人嘅下一代，住響香港咁解

The future of Hong Kong is Xianggang.

每個年代潮流唔同好正常
以前鐘意日韓歐美都唔會話破壞到本地文化
但係而家岀街聽到愈來愈多蝗語
見證住慢慢比人洗血其實都幾心酸

隨時去大陸就有女食唔通要坐飛機去台灣？ 毒撚去玩多啲啦

你究竟明唔明人哋屌緊啲乜
依家係屌緊班垃圾00後走去崇劣呀柒頭皮
根本唔會有正常品味嘅人會走去迷支那渣滓文化

連登韓狗日狗

再過多幾年,應該會停火

聯合抗支那國

係無睇嘅價值

幾時香港人會寧願食一舊無咁臭嘅屎都唔會去唔食嘅
支拿文化同現代韓國文化根本都係屎，你點揀都係屎

就文化黎講，高登/連登文化咪又係劣質
咪一樣大把人上

中國明顯好過你垃圾韓國啦

都係同學影響
身邊有蝗就會咁

咁呢啲嘢係相對嘅啫
唔通走去上鄉土油旺百度貼吧咩屌

其實台灣都有呢個情況，佢地嘅新一代明明冇受當年嗰班跟國民黨走路去台灣嘅大中華膠影響，但偏偏就係佢地變得越嚟越親中，仲要係真心嗰隻

不論時尚藝術同音樂
歐美文化世界第一

我啲學生都係睇支那嘢多
有時搭地鐵八下人地睇咩
好多時都係我是歌手，爸爸去那兒之類

以前大陸窮閪嘛,梗係個個厭惡
而家有錢，D野又做得好過你自己果D，咪痴埋去囉

屌 班00後早排係到j 個套咩小美好
仲要吹奏個套大陸校服

其他綜藝節目唔講，中國有嘻哈真心好睇

龍門任擺

可惜最後果集爛撚到仆街 始終走唔出大陸果陣做假味

睇doctor who sherlock嗰啲好大機會移民

純粹想聽下歌既話睇我是歌手呢啲音樂節目有咩問題? 香港有冇呢啲節目?
利申 冇睇

都唔出奇 佢地普教中 睇/聽大陸野都正常

兩件都係垃圾唔值得追捧

哈支

惡撚到

香港嘅新一代撚有反殖意志咩，依家剩係叫班90尾00後唔好用淘寶都隨時俾佢地屌返轉頭

一個POST捉到幾件00後出黎Block

咁崇咩最好

坦白講，就連而家日本年輕人都冇咁憎中國，都想去中國發展多過留係度等死…

哈你老母

屌你老尾你個「00後」呢個咪又係大陸詞，樓上有人屌左樓主未？

netflix大把好野睇啦

係Netflix睇開韓劇
唔錯

冇啦00後成堆都係啱啱係支那過來

反水貨同光復行動令蝗蟲收斂咗，00後見唔到中國人可憎嘅一面，咪會搞成咁囉

況且達到關心社會問題年齡嘅00後先得五分一（當中五開始）

關反水貨同光復行動撚事咩
屌你老母

d觀眾假撚到
懶係sentimental
我想嘔呀.jpg
BTW, d學生仲會跳手勢舞，on99

咪屈 我地00後迷笑波子 大J

大陸野有陣柒味 有時fb 彈d大陸短片睇 類似youtuber咁拍片俾人睇 真係不堪入目 仲有呢排興咩抖音 真係好難頂

80後 一詞 好早就出現
大陸叫 10代,20代,50代

原來講中你呀
垃圾00後
有無人收到yylam mock?

兩害取其輕

我從來都憎支那 不過唔係呢種盲屌
值得欣賞既文化應該推崇 因為共黨同蝗蟲而抵制全部文化只會顯得你幼稚
個post係我朋友開既 兩個都係00後
淨係識上網嗌人垃圾 製造年齡歧視既廢中廢老 係我眼中仲乞人憎過蝗蟲

原來講中你？

90 00 10後都係狗屎垃圾

吹奏大陸校服真係唔知咩事
講靚嘅日本一定最靚
退而求其次泡菜妹啲校服都唔差
點解而家啲人品味會咁匪夷所思

普遍同意
但唔該唔好侮辱薛之謙
人地真係有實力既

今日去七仔買嘢先見到一車車中學雞入錢落支付寶定唔知微信啲濕鳩wallet
好好哋有人唔做要做狗

普教中 + 新移民

走啦00後

我係你就報定毅進啦
陣間放榜要撲位就唔好啦

你香港本地自己收皮怪得人

主流媒體垃圾o者,依家tvb啲劇講對白同讀書無分別,個鏡頭又成撚又轉嚟轉去.

但中國d音樂節目 爆紅個d都係台灣人同外國人

先唔講政治
淨係講娛樂性
支那啲綜藝節目每集都好似講來講去都係嗰啲嘢 都冇新鮮感

00 後 = 97 淪陷後第一代

政策又優待佢地 , 佢地被狗共收買哂真係唔出奇

00頭果班都係好似我地90後崇韓多
條女01 佢班同學都唔太睇大陸娛樂野

過多十年中共唔使攪咁多嘢，班00,10後拱手相讓香港比中蟈

有著數好多香港人都會用，唔止中學雞
到佢唔再燒錢睇仲有無人用

有好多野都唔講得

哈日同哈韓唔係都係中國用㗎咩？
香港唔係叫開崇日同崇韓？

有能力係咪應該俾細路讀國際學校
唔好講移民呢個層次的話

我去bilibili睇bbc紀錄片算唔算，貪佢有中文字幕

大陸d節目同支那一咁假

痴撚線
係大學聽啲同學成日都話上深圳玩
話食咩海底撈上去唱k平
先知乜而家興去支那玩

依家 ？
二十年前都已經興緊啦

返工得我一個開Queens聽是否可悲
仲要被人話我落後

我有聽下Avicii同Thefatrat

好撚憎呢d 樣

咁係我落後啦
無諗過會去中国玩

tvb 制作同大陸制作...

真係好噁心 以前mk share嘅係廣東歌歌詞
而家個個都share薜之謙嗰堆支那垃圾

見到啲fd 學埋啲殘體謀體講咩亮點 新寵對佢印象已經大打折扣

同埋好多用we7

97後都係

冇BNO既都係垃圾

仲有唔一定00後
中、老以及30尾既都多人睇大陸節目
甚至已經成為茶飯話題

得美國同日本高汁

韓同支都係垃圾

收嗲啦

真心講句
10後最大今年先7-8歲

點解你班自私撚唔係諗出力爭返下一代
而係痰呻完就算

定係連登仔學識停咗喺7-8歲不變

梁天琦企左出黎幫香港人 但冇人show佢

仲有邊個敢企出黎?

唔係下下出黎搞抗爭
你播下廣東歌、迫佢地講廣東話、公民教育...修身、齊家之後先講平天下啦

問題係所有野都係有需求至有供應
而家你想搵比較有凝聚力既廣東歌都好難
稍微有財力有影響力既娛樂媒體都已經at least局部赤化緊
而家睇咩"港產"電影可以成套無條蛋散出黎講蝗語?
新個班唱"廣東歌"有幾多人廣東話講得正?
你話播廣東歌我恐怕你都係要播返eason joey 之後比人話你廢老

真

你有冇用過任何一樣中國野?
冇既你批評得好好
有既你只係五十步笑百步

90後
我淨係聽我鐘意既歌
有中國有外國有本土
咁我係咪親中

不如政治野係政治議題/po表達啦

唔好乜撚野都扯上政治啦

歐美日韓全部影視作品都係自由

中國既就全部都受政治審查

只係呢點都夠啦

咁李榮浩同薛之謙d歌真係好聽過kpop喎 好過以前個d乜鳩李宇春，成陣娘味

啱呀，好睇咪睇，唔好睇咪唔睇，分地區都on9，tvb夠本土製作啦，又唔見你日日追

80後都唔多啦
香港以前咁少人，上面走難落黎咁多人
李嘉誠都係上面落黎架咋
仲土生土長

80後同上一代d廢老無分別
奴性重又鍾意用年齡分級

唔單止00後 有啲97都照追小美好 仲叫我追埋一份

97後已經...
大部分同學都哈韓/大陸，日本歐美野唔識，國際時事野唔識，本地政治野都唔識

香港同澳門一樣只有4成人本地出生

巴打我等緊中國 出啲勁正女團 到時先轉

前排嗰句你有freestyle嗎 啲frd係咁講
我堅持唔睇所以唔知咩黎就笑鳩我 屌

00中期至10中期
雙非BB > (單非BB+本地BB)

我地中國人睇番中國節目有咩問題？

出街成班煲東瓜中學生

哈你老妹咩屌

母

中國有文化嘅咩?
嗰埋綜藝唔係抄韓國就抄外國
紅嗰堆男藝人又係抄韓風
雖然我唔多鍾意韓國
但韓國真係有自己流行文化
中國只有抄襲文化

握手

我都係得一個fd會關心時事

其他男性fd 唔係毒撚 就係無文化/mk
女性fd 得一個唔無韓陸撚

屌 其實我呢啲00年出世真係好撚慘
同99年出世嗰啲差幾個月，就要俾人屈講蝗語、無共同回憶，唔撚係香港人。
屌你真係難聽過講粗口

香港貼近鄰近地區 唔多唔少要接觸到佢地既野

但必須要知道我地香港人既底線係邊

有問題就一定要屌撚柒佢地 千萬唔好比班00後覺得支那野係理所當然

乜撚野大勢所趨 趨你老母咩

我地講廣東話寫正體字 呢啲你要知自己先係承繼歷史正源

而唔係支那話殘體字 做人都要有品味 要崇優尚智鄙愚

現時最大問題係佢地接受左支那個一套 係會放棄左自己個一套

你唔係佢地口中所講果班00後咪得

咁你身邊D朋友同學係咪淪陷左好多先

仲有班抖音佬

班00後已經大部份做咗/本身就係大陸仔啦
依家班賤種仲聲大夾惡屌鳩你香港人用正體添呀

我都咁話
崇日崇中都唔撚崇韓啦
啲垃圾民族表面風光

香港 只可以當係個搵錢+玩地方
過世一係好辛苦

好撚彩支那野乜都唔撚睇

音樂 中意中國音樂 真係無乜所謂
台灣都係唱普通話 都大把人追棒啦
薛乜乜就唔好講佢
但華晨宇 不能不追

早兩日去m記買包
無咩人但前面有幾個中學生
應該係初中生
搞勁耐 一望原來係用ailpay
掃勁耐都未得
家下細蚊仔連八達通都唔用了

如果個文化有入侵性呢?
唔好又講咩無五胡亂華就無盛唐

留明

00後咪撚上高登啦 屌你老母

鳩毛都未出齊

係都要2揀1既話

支那都好過含狗賤畜

完全唔明韓流 韓劇點解會受歡迎

咩viu tv 奇妙電視全部播韓劇 屌你老母開個台返黎播狗劇 做乜9

香港太垃圾 無論遊戲定電影
全部想刀仔鋸大樹 唔肯投資
中國至少肯投資 老老實實香港最top 果班都上曬去啦

香港人一直打飛機以為可以改變被同化
不過你睇下宜家人口愈來愈多中國人
廣州已經係一個好例子
十年前廣州人講廣東話 宜家大部分講普通話
人口滲透改變地方文化
加上經濟上已經由紅色資本佔領 誠哥都走埋
你唔係以為幾個連登仔上網FF 下可以影響力大過誠哥？

所以路只有倆條
一係移民 一係接受

00後真係好撚on9

琴日見到兩個女人帶住五六個幼稚園小朋友 聽到中間有幾個開口就係講蝗語

最撚憎 套咩q,«爸爸去哪兒»，見到狗春個仔jasper就反感， 加上本身對呢個年紀既細路完全無興趣，加埋大陸d音效好大陸， ，

但fb, 報紙等傳媒都日夜吹奏好撚煩，又咩"小jasper今日同朋友去邊呢" 星2代 關我鬼事

00後呢個都係蝗語term on99

其實好多90後仲係好哈日
反而d上左年紀師奶 後生呀媽(80後)好崇韓

其實好多九十後日常生活都好大陸
玩抖音 皇者榮耀 買嘢用淘寶 食又食埋啲咩海底撈喜茶元素表火鍋 睇大陸綜藝聽大陸歌 一得閒又成班返大陸玩
見我完全未做過上面堆嘢 連回鄉証都冇搞就 嘅樣

大陸當年係學廣東話睇港產片. 香港從來無變過, 係 90 年代開始荷李活電腦特技入侵同互聯網盛行 - 要潮, 就要棄港. 咩香港愚樂圈, 偽人.

你睇下 D 比香港文化更 "垃圾" 既文化圈, 印度有 Bollywood 完全違反物理, 泰國越南點柒既片都照拍佢地觀眾照睇. 人地係珍惜當地文化沒受外來文化衝擊.

90 年代未回歸前香港靠自己市場一樣出到張國榮, 梅艷芳, 四大天王, 梁朝偉等明星 (打得出東亞)
根本就唔關搵唔搵到, 係出版人貪想食大陸市場自我矮化. 再作出 D "既定事實" 話香港市場細唔賺錢.

呢 D 港奸造就香港文化閹割, 2000 年代正式出現斷層. 再有韓國經濟起飛連帶影視文化入侵 (D 奶油小生咪就係香港 80 年代 D 人, 乸乸地最後香港人都唔睇) 之後大陸經濟都起飛埋同用人口基數加上不停抄襲做成 "中華新文化".

最撚戇鳩就係覺得得兩條路, 美國佬點成功就係唔撚信你得兩條路.

Uber 我唔撚信要入市場就一定要跟規則, 只後用 App 將白牌車合法化. Apple 唔撚信 mobile market 得用 stylus 既 Windows Mobile. 只後出用手指操控既電話打出血路.

香港人連自己都放棄, 加上呢 D 癌細胞不停感染其他正常細胞. 唔死都難. 日本當年就有死士為抗共就用暴力, 香港家下班靚仔全部閹晒做牛油狗. 講條撚.

抖音係亞洲好紅
日本都好多人玩 東南亞都勁多

華晨宇真係正 靈魂歌手

其實會唔會係你生活得太過單調唔肯試新野呢
放鬆下啦

劣質嘅嘢點解要沉迷
試過淘寶D嘢原全冇用 而家冇用
睇過大陸綜藝 D人好造作 唔睇
仲有果D咩即熱火煱咁核突見到都冇胃口

唔接受大陸文化就等於生活單調 我唔覺得享受呢啲劣質文化生活會豐富幾多

其實劣就一定劣架啦
所以點解有錢既港爸港媽死都要比d仔女入國際學校
你讀普通學校就注定蝗化

點只00後 身邊班同事 一得閒就話返支那玩 又話支那乜乜柒柒都好撚正又平 同地講話唔會返支那 仲要比佢地笑返on9轉頭 真係心諗 無得救

咁你咪一直用你咁高人一等既心態睇世界lo
你可以一直都埋怨中國
係連登好似個怨婦咁 日屌夜屌中國

無人叫你沉迷
只係叫你試下 唔好咩都同政治角度去睇個世界
咁你睇過 都係唔鐘意既 咁無人迫你架

唔好講咩政唔政治角度,好唔好睇呢啲嘢.對我嚟講唔係講廣東話嘅節目或者有麗音嘅,我都冇咩興趣去睇,更何況係講匪語嘅節目？！就算係台灣嘅我都好少睇

流行文化係軟實力黎

相信教書個時
好多都會用當年日本對外輸出動畫做例子
一樣可以叫做文化入侵

依家支那歌影視娛樂都全方位入侵緊

你同人講唔好理政治角度，只係自己呃自己
支那自己都出左套乜撚野厲害了我的國

唔好撚ON9啦
支那呢個國家比你睇到既任何野都係從政治角度出發架啦

8,90年代香港流行文化好失禮你？邊忽沙漠

依家仲要劣幣驅逐良幣
支那文化根本係毒藥
同日韓唔一樣，佢輸出既文化有好強既政治動機

嗰啲係香港人咩？

錯喇,德國嘢最好,其次係日本

唔好話00後 香港大撚把人都係
口講就話港獨港獨 黑警黑警
轉個頭又煲中國劇淘寶
人唔笑狗都吠
雖然睇劇淘寶同港獨唔係好關事
但係見到班大義撚話自己幾黃幾黃又話政府瀨共黑警可恥
另轉頭就叫人淘寶正呀 又睇中國劇咩柒綜藝好好睇呀嗰啲人就真係好好笑

無可厚非中國真係進步過十幾廿年前既
但我真係接受唔到佢地D普通話口音

聽過都覺得冇乜所謂但係其他就

身邊好多90後頭都有睇你講果堆野

又成班5毛入哂黎吠

而而哦哦咁 又要拉高音
接受到台灣口音但大陸既就不了

因為日韓既政治動機 軟實力已經成功征服左香港人

唔好話00後，我90後尾啲同學都成日睇埋啲乜鳩爸爸去哪兒、偶像練習生、奔跑吧

其實同班無女無生話無得買樓生兒育女既人講呢啲係無用 佢地只能拎生活既缺失搵一個假想敵以免直接面對自身既失敗 佢地唔會接受到大量人因中國生活質量提升同精彩左

大陸流行文化進步多左人睇其實好正常 10幾年前邊有咁多野睇
雖然有d節目可能同日韓既似曾相識

抖音好撚on9, 手勢舞手指舞
松嶺村村民咁

最撚好笑係中国啲野絕大部分都炒翻嚟
班00後就以為好勁好創新
啲電視節目中国有XX 全部又係照搬外國
屌你老母嚟到香港仲可以變到「潮語」
乜野「我覺得不行」

而啲原創節目又冇文化冇內涵
夾硬要你笑咁
成日嘩衆取寵 假過鬼

好正常
反而番開去支那做野果班係0好感...

完全無，其實大家口中嘅支那新一代主要係中二或以下嗰啲
屌你老母出街聽到班小學生講普通話真係想大巴車落去

你去中國玩, 即係比錢佢地用囉

中二以下嗰啲
咪雙非撚嚴重嗰期

老豆老母都唔撚識廣東話

歌：四大唱片公司比大台封殺
影：套套都合拍片
視：cctvb

成班奶共人士一手摧毀哂香港歌影視，成個香港娛樂圈由引領亞洲變到依家咁，然後大家就覺得大陸進步左多人睇好合理，一齊睇大陸節目人心回歸。

你自問唔係就得啦，唔洗自己對號入座

香港已經冇得同人比
日韓有idea
大陸有錢
香港

封殺四大真係好關鍵，個陣(已經係臨執前幾年)檸去atv反而仲聽到eason 楊千嬅 真係好唏噓

講到90後係清泉咁
利申00既 香港人

對00後嚟講中國就係祖國
一出世就係純種中國人
愛國有錯？
根本就係政治立場同價值觀問題
利申：哈日90後

50後-磚頭致富
60後-火紅年代
70後-民主回歸
80後-真香港人

利申：80後

古支那文化就值得吹奏
今日嘅支那有咩好睇，啲劇又長又煩老土到瞓，題材多限制
音樂演奏嚟講無可否認技術真係好撚勁，但唱歌就算撚數啦，唔係含住撚咁唱就鳩叫
流行文化就係有種柒味似馬騮想扮人咁，又或者係馬騮先會做嘅野

Yes，愛國有錯，顯示出你是非不分、道德水平低劣

97後=新香港人

中國有啲節目質素真係幾好。但小朋友仲係喜歡去韓、日多過去中國。

如果大家想撥亂反正，救返00後做嘅唔係上網圍爐屌柒佢地。
想當年大家比人屌話90後乜乜柒柒會聽得入耳咩？只係會覺得上一代廢老係到阻頭阻勢。
唔好成為自己最討厭嘅人啦

例子：大陸明星用韓妝，咁我鍾意大陸定韓國？

你一係肯放兩三個億去整本土劇集，一係劇本搭教，認真製作，靚人靚景，我實同你睇，又唔諗下本地劇集黎黎去去都個d

00後無得救

依家facebook d page 好多係大陸影片

人地台灣有文化部資助，拍既劇可以推廣文化就拎得，香港??? 一撚大堆審查，最後都多數只係俾出左名既導演，題材又冇變化，你睇下近排台灣套越界中台兩地熱播甚至其他國家既人都有關注，反觀香港有幾多劇上到大場面?

Pish

仲要只係得電影，電視或網劇都冇資助

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

仲有本地youtuber 賣下廣告就俾連登仔屌到仆街想點? 想人地同你地一樣乞食ar? 冇錢可以有咩製作?唔捐錢都算，click多兩下推下流量都唔肯，一黎就屌人毛都未生齊，試問本土野有咩可能做得起?

製作差自然冇人想睇，睇下tvb 黎黎去去都揾d 3,40歲既做主角，come on 我想睇青春少少既野，成尻日睇黎生毛小姐拍拖咀咀真係不了

求討論

最重要係香港劇集題材不能做到百家爭鳴，相反大陸韓國台灣一大堆電視台，一大堆各種題材科幻，偶像，言情，說理，BL 林林總總，我做咩唔去睇?

淨係 套 “電競紀元“ 都超前幾皮

哈X 都係蝗語啦

..

冇人討論?

睇下隔籬個淘寶post就知啦

政策使然
97後都開始咗一系列嘅措施去削弱香港潮流文化
先收編報紙，再搞殘亞視，赤化TVB，係香港電視圈減產後就吸引台前幕後返中國發展同參加演出
慢慢將香港嘅娛樂圈收入中國
一個中國嘅電視綜合節目有蔡少芬、李若彤、王祖藍等等港星
啡呢班人返中國搵食發微博，用蝗詞蝗字，或多或少都潛移默化
講真，香港又唔係貧窮地區
製作投入少，係不為定不能？

製作投入一定唔夠中國黎，但我信增加投入資金加好劇本賣俾全世界先係正道 ， 但首先要創造合適環境，如不要加打壓/擊 local youtuber /毛記電視，支持引導佢地開網劇，唔好屌人植入式廣告，增加佢地收入，自然有好製作

另外對題材內容多d 開放，你睇下台灣choco tv BL劇出名到世界各地都知，其實BL題材世界各地都岩，受眾多市場大，有遠見既製作人其實可以向呢方面發展。

另外政府應該資助網上平台拍網劇，假如可以推廣香港文化，旅遊地點的就可獲得資助，
政府更可以低價租用場地同器材俾市民/youtuber 降低民間拍劇既門檻

正常既方向係應該往呢類既政策走
不過我自己較為陰謀論，令香港潮流/影視文化衰落，唔係單純既盛衰循環現象，而係背後北京既對港文化政策所致
所以善政如巴打你所講既，都唔會為政府所接受

完全個人品味視野倒退嘅一代
遲啲大陸興發碌鳩出嚟代表潮流班00後照跟

至少由民間做起，君不知我地偉大既連登仔憎人富貴厭人貧，見人地做得好少少就屌尻人“都唔明d 禁既垃圾都有人睇“，見人地賣廣告就屌人扮L唒野，

屌你咩？人地為興趣係咪唔使食飯ar? 要高汁野又唔捐錢支持下，到人地想靠廣告開下飯就屌人違背初衷都on L 79，係咪一定要同班垃圾連登人生失敗者一齊乞米先叫夠貞潔ar ? 根本民智過低，唔抵得人成功都係香港失敗既原因
中意自己偶像/youtuber ，俾錢支持下有錯咩?日9日屌人"做咩youtuber,毛都未生齊，返屋企讀書la " 點解一定要讀書? 發演員夢唔得ga,可能人地既才能在此，但就俾你班仆街連登仔打壓，香港就少左一個justin biber, 一大堆演員 etc

可能會得罪連登仔，但希望你地可以廣傳上面既野，俾多d 人知，做多d 由民間可以做既野

講得好好，尤其係連登仔'憎人富貴厭人貪'，一方面就話本土，一方面就對本土/新人至為尖酸嚴苛。
收錢就話咁既質素都收錢? 唔收錢就留低一個 表情等睇人地缺錢而放棄，好鬼心理唔平衡。Judas Law唱得好，就攻擊人哋個樣，再唔係又睇下人哋個性取向有無位可以入，點都要踩夠幾腳先顯得佢哋自己有taste....

其實香港本身既公民社會都唔錯，見到唔少地區組織都係近期成立咗，serve唔同既目的，希望香港人真係可以摒棄妄自菲薄，好好咁深耕社區工作同保衛香港文化

希望你可以幫幫手開post 屌醒連登仔，我開過post 但反應麻麻，我又只識手寫打字 做唔到鍵盤戰士，靠你了 連登同高登都叫用户廣泛，由呢度做起教育會比較好，之後再推而廣之

其實我以前係想整一個fb page 俾人發表高汁文章，但之後見到"港人港地"好似已經做緊類似既野，就放棄左 (之前唔知港人講地係政府口舌 ) 其實有人有相同理念既可以一齊試下搞

其實好難，連登高登都係香港數一數二影響力大既論壇，各種貶港既post 潛移默化去矮化港人身份，從而達到製造身份動搖而俾中共文化入侵，根本有哂組織。
你諗諗點會有一d人，會咁積極咁帶仇帶恨去開post踩香港呀，好似真係唔駛返工咁。
用台灣長處攻香港，台灣攻唔到既用新加坡，新加坡攻唔到既用韓國，韓國攻唔到用美國。
呢d既受薪又有系統既網上工程，唔係一兩個正常高登仔或者連登仔可以應付到

我以前都想整一個page係想將香港小店/工藝文化整理，俾港人知道香港仲有好出色既老店小店，希望可以令後生仔會入行。
巴打個idea都好好，如果需要幫手可以count 埋我

慘

three fucking boys???

整呢d page 除左要有编輯，仲要有人識做影片相片edit, 網頁電腦野，假如有volunteer 可以做到好似名校secret禁運作就好，但要招集到同路人先得

認同

連登仔個L個都On L 79 , 不服來辯

LIHKG @ Android

幫手推下

你話屌鍾意中國文化就話姐
以前鍾意日韓關你撚事咩

我覺得其實做本土嘢都係一隊人，問題係係連登係咪真係搵到同路人

Pish
另外呢個係成功例子

大陸曾經有好既流行文化

芙蓉鎮 三國演義 走向共和呢D好野黎

不過都起碼講緊廿年前